% Encoding: UTF-8

@article{schratz_alle_2012,
	title = {Alle reden von {Kompetenz}, aber wie!? {Sehnsucht} nach raschen {Lösungen}.},
	volume = {15},
	issn = {1435-1692},
	shorttitle = {Alle reden von {Kompetenz}, aber wie!?},
	number = {58},
	journal = {Lernende Schule},
	author = {Schratz, Michael},
	year = {2012},
	pages = {17--20},
	file = {E8_Schratz_Alle+reden+von+Kompetenzen%2C+aber+wie.pdf:/home/ststolz/.zotero/zotero/0n7j400a.default/zotero/storage/47H7MF4V/E8_Schratz_Alle+reden+von+Kompetenzen%2C+aber+wie.pdf:application/pdf;FIS Bildung Literaturdatenbank - Vollanzeige - Fachportal Pädagogik:/home/ststolz/.zotero/zotero/0n7j400a.default/zotero/storage/M86PSVJ6/fis_set.html:text/html}
}

@book{tschekan_kompetenzorientiert_2011,
	address = {Berlin},
	title = {Kompetenzorientiert unterrichten: eine {Didaktik}},
	isbn = {9783589232154 3589232153},
	shorttitle = {Kompetenzorientiert unterrichten},
	language = {German},
	publisher = {Cornelsen Scriptor},
	author = {Tschekan, Kerstin},
	year = {2011},
	file = {E5_Tschekan_Kompetenzorientierter+Unterricht.pdf:/home/ststolz/.zotero/zotero/0n7j400a.default/zotero/storage/EDRST3AB/E5_Tschekan_Kompetenzorientierter+Unterricht.pdf:application/pdf}
}


@misc{_konstruktionismus_2014,
	title = {Konstruktionismus},
	copyright = {Creative Commons Attribution-ShareAlike License},
	url = {http://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Konstruktionismus&oldid=117102457},
	abstract = {Der Konstruktionismus ist eine Lerntheorie, welche die Bedeutung des aktiven Handelns für den Lernprozess betont. Sie ist von den Ideen des Konstruktivismus inspiriert. Wie der Konstruktivismus geht auch der Konstruktionismus davon aus, dass Wissen durch die Lernenden selbst aufgebaut (re-konstruiert) werden muss und nicht einfach vermittelt werden kann. Darüber hinaus betrachtet der Konstruktionismus besonders das Herstellen (Konstruieren) von Artefakten, sei es die Gestaltung eines Produkts, der Bau einer Sandburg oder das Schreiben eines Computerprogramms als sehr lernförderlich. Einerseits wird damit sichergestellt, dass die Lernenden aktiv sind und es ist wahrscheinlich, dass sie parallel zum hergestellten Objekt auch ihre Wissensstrukturen ausgebaut haben. Andererseits geht der Konstruktionismus davon aus, dass Lernende besonders gut lernen, wenn sie Objekte herstellen, an denen sie ein persönliches Interesse haben. Je nach Thema bieten die konstruierten Objekte auch die Möglichkeit, abstrakte theoretische Überlegungen und Modelle konkret fassbar („begreifbar“) und damit verständlicher zu machen.},
	language = {de},
	urldate = {2014-09-01},
	journal = {Wikipedia},
	month = jun,
	year = {2014},
	note = {Page Version ID: 117102457},
	file = {Snapshot:/home/ststolz/.zotero/zotero/0n7j400a.default/zotero/storage/XSVRXIVJ/index.html:text/html}
}

@techreport{bmukk_bmukk_2010,
	address = {Wien},
	title = {bmukk {Informationserlass} „{Digitale} {Kompetenz} an Österreichs {Schulen}“: {eLSA} - {E}-{Learning} im {Schul}-{Alltag}},
	url = {http://elsa20.schule.at/news/einzelansicht/nc/1/article/bmukk-informationserlass-digitale-kompetenz-an-oesterreichs-schulen/},
	urldate = {2014-11-14},
	institution = {bmukk},
	author = {bmukk},
	month = oct,
	year = {2010},
	file = {bmukk Informationserlass „Digitale Kompetenz an Österreichs Schulen“\: eLSA - E-Learning im Schul-Alltag:/home/ststolz/.zotero/zotero/0n7j400a.default/zotero/storage/Z852IT9E/bmukk-informationserlass-digitale-kompetenz-an-oesterreichs-schulen.html:text/html}
}

@book{argyle1979korpersprache,
	title={K{\"o}rpersprache und Kommunikation},
	author={Argyle, Michael},
	year={1979},
	publisher={Junfermann Paderborn}
}
@misc{itkolleg,
	author = {HTL-Imst, HAK-Imst},
	title = {Homepage IT-Kolleg},
	year = {2021},
	url = {https://www.it-kolleg-imst.at/de/home/},
	note = {[Online; accessed 28-06-2021]}
}

@misc{sascha_agile,
	author = {Hampl, Sascha},
	title = {The Agile Worflow},
	year = {2021},
	url = {https://www.linkedin.com/pulse/real-agile-workflow-sascha-hampl/?trackingId=9oWGAeb8SXaCTFeBBahmvw%3D%3D},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{discordhp,
	author = {Discord},
	title = {Discord},
	year = {2021},
	url = {https://discord.com/},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{agile_de,
	author = {Lenz,Manuela},
	title = {Agiles Projektmanagement: Definition, Werte und Methoden},
	year = {2021},
	url = {https://www.experte.de/projektmanagement/agile},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{vrchat_numbers,
	author = {Lang,Ben},
	title = {Social VR App ‘VRChat’ is Seeing Record Usage Amidst the Pandemic},
	year = {2020},
	url = {https://www.roadtovr.com/vrchat-record-users-coronavirus/},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}
@misc{miktech,
	author = {Christian Schenk},
	title = {MiKTeX Homepage},
	year = {2021},
	url = {https://miktex.org/},
	note = {[Online; accessed 01-07-2021]}
}

@misc{udemy,
	author = {Udemy, Inc.},
	title = {Udemy Homepage},
	year = {2021},
	url = {https://www.udemy.com/},
	note = {[Online; accessed 01-07-2021]}
}
@misc{git,
author = {Git},
title = {Git Homepage},
year = {2021},
url = {https://git-scm.com/},
note = {[Online; accessed 01-07-2021]}
}
@misc{gitlab,
author = {GitLab},
title = {GitLab About page},
year = {2021},
url = {https://about.gitlab.com/de-de/},
note = {[Online; accessed 01-07-2021]}
}
@misc{tinip,
author = {Tiroler Ingenieurbüros},
title = {TINIP - Tiroler-Nachwuchs-Ingenieur-Preis},
year = {2021},
url = {https://www.ingenieurbueros.at/tirol/de/tinip},
note = {[Online; accessed 01-07-2021]}
}

@misc{wiki:abw,
	author = {Wikipedia},
	title = {Activity Based Working --- {W}ikipedia{,} The Free Encyclopedia},
	year = {2020},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Activity_Based_Working},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}
@misc{wiki:threading,
author = {Wikipedia},
title = {Multithreading --- {W}ikipedia{,} The Free Encyclopedia},
year = {2020},
url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Multithreading},
note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{wiki:cs,
author = {Wikipedia},
title = {C-Sharp --- {W}ikipedia{,} The Free Encyclopedia},
year = {2020},
url = {https://de.wikipedia.org/wiki/C-Sharp},
note = {[Online; accessed 28-06-2021]}
}

@misc{wiki:rapidp,
	author = {Wikipedia},
	title = {Rapid Prototyping --- {W}ikipedia{,} The Free Encyclopedia},
	year = {2020},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Rapid_Prototyping},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{wiki:soa,
	author = {Wikipedia},
	title = {AoS and SoA --- {W}ikipedia{,} The Free Encyclopedia},
	year = {2020},
	url = {https://en.wikipedia.org/wiki/AoS_and_SoA},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}
@misc{wiki:ecs,
	author = {Wikipedia},
	title = {Entity component system --- {W}ikipedia{,} The Free Encyclopedia},
	year = {2021},
	url = {https://en.wikipedia.org/wiki/Entity_component_system},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{vivox,
	author = {Unity Technologies},
	title = {Vivox Sprach- und Textkommunikation},
	year = {2021},
	url = {https://unity.com/de/products/vivox},
	note = {[Online; accessed 20-04-2021]}
}

@misc{unity:DOTS,
	author = {Unity Technologies},
	title = {Unity DOTS - Performance by default},
	year = {2021},
	url = {https://unity.com/dots},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{wiki:dod,
	author = {Wikipedia},
	title = {Data-oriented design --- {W}ikipedia{,} The Free Encyclopedia},
	year = {2021},
	url = {https://en.wikipedia.org/wiki/Data-oriented_design},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}
@misc{wiki:vr,
	author = {Wikipedia},
	title = {Virtuelle Realität --- {W}ikipedia{,} The Free Encyclopedia},
	year = {2021},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Virtuelle_Realit%C3%A4t},
	note = {[Online; accessed 28-06-2021]}
}
@misc{wiki:sdk,
author = {Wikipedia},
title = {Software Development Kit --- {W}ikipedia{,} The Free Encyclopedia},
year = {2021},
url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Software_Development_Kit},
note = {[Online; accessed 28-06-2021]}
}
@misc{wiki:ws,
author = {Wikipedia},
title = {WebSocket --- {W}ikipedia{,} The Free Encyclopedia},
year = {2021},
url = {https://de.wikipedia.org/wiki/WebSocket},
note = {[Online; accessed 28-06-2021]}
}

@misc{wiki:hmd,
author = {Wikipedia},
title = {Head-Mounted Display --- {W}ikipedia{,} The Free Encyclopedia},
year = {2021},
url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Head-Mounted_Display},
note = {[Online; accessed 28-06-2021]}
}

@misc{unity:hp,
	author = {Unity Technologies},
	title = {Unity Homepage},
	url = {https://unity.com/},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{unity:asmdef,
	author = {Unity Technologies},
	title = {Unity Documentation - Assembly definitions},
	year = {2021},
	url = {https://docs.unity3d.com/Manual/ScriptCompilationAssemblyDefinitionFiles.html},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{unity:monob,
	author = {Unity Technologies},
	title = {Unity MonoBehaviour},
	url = {https://docs.unity3d.com/ScriptReference/MonoBehaviour.html},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{unity:chooseNetcode,
	author = {Unity Technologies},
	title = {Unity Choose the right Netcode},
	url = {https://blogs.unity3d.com/2020/09/08/choosing-the-right-netcode-for-your-game/},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{unity:mlapi,
	author = {Unity Technologies},
	title = {Unity Documentation - Getting Started with MLAPI},
	url = {https://docs-multiplayer.unity3d.com/docs/getting-started/about-mlapi},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}
@misc{monkey:ecs,
	author = {Code Monkey},
	title = {Getting Started with ECS in Unity 2019},
	url = {https://youtu.be/ILfUuBLfzGI},
	note = {[Online; accessed 27-06-2021]}
}
@misc{monkey:dots,
	author = {Code Monkey},
	title = {Unity DOTS Explained (ECS, Job System, Burst Compiler)},
	url = {https://youtu.be/Z9-WkwdDoNY},
	note = {[Online; accessed 27-06-2021]}
}
@misc{monkey:jobs,
author = {Code Monkey},
title = {Getting Started with the Job System in Unity 2019},
url = {https://youtu.be/C56bbgtPr_w},
note = {[Online; accessed 27-06-2021]}
}

@misc{monkey:dotsphysics,
	author = {Code Monkey},
	title = {Getting Started with Unity DOTS Physics},
	url = {https://youtu.be/B3SFWm9gkL8},
	note = {[Online; accessed 27-06-2021]}
}

@misc{unity:job,
	author = {Unity Technologies},
	title = {Unity Documentation - C\# Job System},
	url = {https://docs.unity3d.com/2021.1/Documentation/Manual/JobSystem.html},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}
@misc{unity:uniteBurst,
author = {Unity Technologies},
title = {Getting started with Burst - Unite Copenhagen},
url = {https://youtu.be/Tzn-nX9hK1o},
note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}


@misc{unity:packages,
	author = {Unity Technologies},
	title = {Unity Documentation - Packages},
	url = {https://docs.unity3d.com/Manual/PackagesList.html},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{unity:burst,
	author = {Unity Technologies},
	title = {Unity Documentation - Burst User Guide},
	url = {https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.burst@1.5/manual/index.html},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}
@misc{unity:ecs,
	author = {Unity Technologies},
	title = {Unity Documentation - Entities},
	url = {https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.entities@0.17/manual/index.html},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{gameprogrammingpatterns,
	author = {Nystrom, Bob},
	title = {Game Programming Patterns},
	url = {http://gameprogrammingpatterns.com/},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{parsec,
	author = {Parsec},
	title = {Parsec SDK},
	url = {https://parsec.app/sdk},
	note = {[Online; accessed 20-04-2021]}
}

@misc{whatECS,
	author = {Guru99},
	title = {What is ECS?},
	url = {https://www.guru99.com/entity-component-system.html},
	note = {[Online; accessed 27-06-2021]}
}
@misc{parsec:SDK,
	author = {Parsec},
	title = {Parsec},
	url = {https://parsec.app/},
	note = {[Online; accessed 20-04-2021]}
}

@misc{unity:NetCodeTutorial,
	author = {Unity},
	title = {Unity NetCode Tutorial},
	url = {https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.netcode@0.6/manual/getting-started.html},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{parsecbest,
	author = {qwek\_qwek},
	title = {Best remote software for gaming},
	year = {2018},
	url = {https://www.reddit.com/r/pcgaming/comments/87obte/best_remote_software_for_gaming},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{youtube:networkingtomweiland,
	author = {Tom Weiland},
	title = {CppCon 2018: Stoyan Nikolov “OOP Is Dead, Long Live Data-oriented Design”},
	year = {2019},
	url ={https://www.youtube.com/watch?v=uh8XaC0Y5MA&list=PLXkn83W0QkfnqsK8I0RAz5AbUxfg3bOQ5},
	note = {[Online; accessed 15-6-2021]}
}
@misc{youtube:oopisdead,
author = {Stoyan Nikolov},
title = {CppCon 2018: Stoyan Nikolov “OOP Is Dead, Long Live Data-oriented Design”},
year = {2018},
url ={https://www.youtube.com/watch?v=yy8jQgmhbAU},
note = {[Online; accessed 15-6-2021]}
}

@misc{youtube:dodforecs,
	author = {Unity},
	title = {Understanding data-oriented design for entity component systems - Unity at GDC 2019},
	year = {2019},
	url ={https://www.youtube.com/watch?v=0_Byw9UMn9g},
	note = {[Online; accessed 15-6-2021]}
}
@misc{oculus:vd,
	author = {Oculus},
	title = {Oculus Virtual Desktop for Rift and Rift S},
	year = {2016},
	url ={https://www.oculus.com/experiences/rift/911715622255585/?locale=de_DE},
	note = {[Online; accessed 28-06-2021]}
}
@misc{oculus:handtracking,
	author = {Oculus},
	title = {QA Oculus Hand Tracking},
	year = {2021},
	url ={https://support.oculus.com/2720524538265875/},
	note = {[Online; accessed 28-06-2021]}
}

@misc{teams,
	author = {Microsoft},
	title = {Microsoft Teams Homepage},
	year = {2021},
	url ={https://www.microsoft.com/de-at/microsoft-teams/group-chat-software},
	note = {[Online; accessed 28-06-2021]}
}

@misc{zoom,
	author = {Zoom Video Communications},
	title = {Zoom Homepage},
	year = {2021},
	url ={https://www.microsoft.com/de-at/microsoft-teams/group-chat-software},
	note = {[Online; accessed 28-06-2021]}
}
@misc{vs,
	author = {Microsoft},
	title = {Visual Studio},
	year = {2021},
	url = {https://visualstudio.microsoft.com/de/},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}

@misc{texstudio,
	author = {Benito van der Zander},
	title = {TeXstudio},
	year = {2021},
	url = {https://www.texstudio.org/},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}
@misc{vrchat,
	author = {VRChat Inc.},
	title = {VRChat},
	year = {2021},
	url = {https://hello.vrchat.com/},
	note = {[Online; accessed 27-06-2021]}
}
@misc{neosvr,
author = {Solirax},
title = {NEOS},
year = {2021},
url = {https://neos.com/},
note = {[Online; accessed 27-06-2021]}
}
https://neos.com/

@misc{regions:readability,
	author = {Divine, James},
	title = {Using C\# Regions To Improve Code Readability},
	url = {https://www.c-sharpcorner.com/article/using-regions-to-improve-code-readability/},
	note = {[Online; accessed 18-04-2021]}
}